[神棍育成]塔羅集中討論區(9) 來吹吹水

開呢個POST主要係想推廣下塔羅同R水吹
而唔係做占卜POST
如果想問卜都可以留言
等其他巴絲幫手
搵我課金問卜都得

有興趣既可以follow埋我IG
IG度都有D教學post
想課金既都請用IG搵我

IG: zero.tarot

Q&A

塔羅係乜春？
塔羅係一堆牌，集合左好多神秘學既符號，相對好多老牌既神秘學，佢算係後期既野，有人會話佢集神秘學既大成，亦未嘗不可。現代塔羅其實都只係由一百年前左右既偉特牌而開始發展，所以塔羅仲有好多可能性。

乜向左走向右走野係大牌小牌？
一副牌有78張，22張大牌，56張小牌。大牌一般係指向比較抽象既人生概念，小牌就比較多講細節，但其實唔洗太理呢樣野，反正都係一齊用。

塔羅點解準？
呢樣野至今都冇咩確實答案，有種講法係叫集體潛意識，簡單黎講每個人既腦中都有堆共同既資料，塔羅就係用符號勾起某些資料，從而進行預測。其實塔羅你話佢準又得，唔準都得，因為佢只係用黎將現狀反映黎預測未來，假如調整目前心態，未來係有改變既可能，換言之，某程度上塔羅其實絕對可以甚至應該要唔準先有意思。

牌靈說？
有班人會有所謂牌靈說，意思係牌有意識主體，有性格，有情緒，占卜有時仲要睇佢心情。對於呢種說法，我冇補充，直接叫佢Stop la就算。牌係大量印刷既野，要尊重呢樣野，但佢始終只係工具，一個塔羅師要睇副牌心情做人，我會覺得好好笑。

隔空占卜得唔得？
咁多占卜POST都實證左係可以，背後既原理可能每個人既想法都唔同，簡單黎講一問一答，就有左基本既連結，亦可以開始做野。

時效
普遍黎講，塔羅處理到半年左右既野，視乎個塔羅師。主要係因為塔羅占既未來只係預測，改變現狀同處理手法，未來係有變化既可能，所以唔太適合占太久遠既事。

可唔可以幫其他人問野
最好由本人問番，一來私隱，二來係同件事既連結。如果真係特殊情況本人問唔到，都最好問果個同件事有D關係，唔好啊豬啊狗都問一餐。最典型既例子係，有D人問D明星既事或者女神感情生活，老實講關你向左走向右走事咩？

醫療、法律等專業範疇
最好叫問卜者搵番相關專業人士，你就算問到D咩，始終最後都係要搵番佢地。

塔羅既禁忌
絕大部份坊間所謂禁忌都係因為牌靈說，我就反牌靈說既，所以我眼中冇咩禁忌可言。有人唔比人掂副牌，可能係潔癖姐。不過一切由心造，最大既禁忌就係動惡念。學術之人有分技法高下，呢個係冇所謂，但絕不可心術不正。

塔羅既派別
可以從手法上同用既牌黎分。手法分理論同直覺，係指解牌既時候側重牌面既符碼意義定以全憑直覺判斷，無分高下，而且殊途同歸。至於用牌主要就分偉特、托特、馬賽，就唔洗點理既，因為市面上大部份牌都係源自偉特，而大部份書都係教偉特，所以初學者就買偉特啦。

初學者買咩牌？去邊買好？
上題講左，買偉特啦。有信用卡可以網購，冇信用卡就搵代購。香港有鋪面既地方都賣得偏貴，唔太建議，如果有咩需要幫忙，可以問下我。

點學好？
可以跟人學，可以睇書學。跟咩人我就冇推介，書就有幾本必看既，其實你已經很塔羅了、藏在塔羅裡的占卜符碼、塔羅葵花寶典。深入既就睇78度的智慧。

點練習？
上黎開POST幫巴絲。

一日到黑都叫初學者用偉特，咁偉特究竟係乜春？
係古塔羅時代，塔羅牌都係有分大牌小牌，但小牌多數係以象徵元素既杖杯劍幣畫成唔同幾何圖案，所以單從牌面好難睇當中既含義。大約一百年前，有個神秘學團體叫黃金黎明，裡面有條友叫偉特，佢同一個叫史密斯既女人，畫左一副塔羅牌。呢副野除左加入佢地自己既一d想法，最大既改變係，小牌牌面以類近故事形式既圖面繪製出黎，相對以往黎講意象係更能具現出黎。而呢副牌既模式比後世好多人模仿，亦有好多人以偉特為基礎，繪製出好多泛偉特系既牌，目前市面上大部份既牌，基本都係源自偉特，塔羅亦以偉特為分界線，正式踏入左現代既階段。呢副野首先係由一間叫騎士出版社出版，後來比US Games買落版權，依家之所以會叫佢做萊德偉特，萊德就係來自騎士出版社。US games先後出過至少六個版本既偉特，分別在於唔同既落色手法同色差，牌面係冇分別既，除非對顏色學有好深既研究，用落唔會有大分別。由於版權係US games手，但偉特又真係風行得好緊要，另一大牌商聖甲蟲都先後重繪偉特，有所謂歐洲版偉特之稱，又出過透明啊新視界之類，冇版權其實真係好向左走向右走慘。現今絕大部份書都係以佢黎教，其實唔係偉特特別易學，佢深度都好豐富，之所以叫初學者買，係因為太易搵到人幫手，唔好產生一個錯覺，用偉特既就係新手，要熟偉特其實係好難。

對塔羅/占卜的誤會
好多人尋求占卜，主要係為左得知未來甚至改變未來，其實呢個焦點係錯，重點應該放如何從占卜中既啟示提升自己，好多人只顧未來而忽略眼前既自己，其實改變未來既唯一方法係改變自己，只占卜而不作出行動係冇意義。另外有好多人以為占卜之後就一定能夠達到自己既目標，例如佢地會問點樣先能夠乜乜乜，係問之前先要記住，有D野係無論你點做都改變唔到。

牌商

US GAMES
聽得最多既應該係呢間
因為最多人用果副偉特係佢出既
而另一個派別托特佢都有份出
雖然佢都只係響人地手上買左部份版權番黎
但因為佢走精面賣到全世界
結果多數見到既又係佢地出既版本
US GAMES出既牌以我個人意見係比較大眾化
近年比較出名既Deviant Moon Tarot都係來自佢地

Lo Scarabeo
呢間係我覺得好重口味既聖甲蟲
其實佢就好向左走向右走慘既
因為冇偉特版權就狂出D衍生品
透明啊背後望埋去啊填色版啊
冇計啦偉特真係搖錢樹黎
佢D舊牌好易認
因為牌框四隻角都有唔同語言既牌名
近排開始出D冇咁重口味既牌
牌框改左風格

Llewellyn
呢間係同聖甲蟲有密切關係既叫月亮公司
佢係聖甲蟲係北美既代理
有時你網購可能會見到明明係聖甲蟲既牌
偏偏ISBN又唔同
出版又變左月亮公司
其實係同一副
有時仲會平D
月亮公司自己都有出好多牌
風格多數係D奇幻色彩
熱門既Shadowscapes Tarot
Green Witch Tarot, Linestrider Tarot, Modern Spellcasters Tarot
都好值得收藏
不過佢出新牌都係先出套裝版

AGM
係來自瑞士既牌商
雖然我唔太熟佢
但呢間野市佔唔錯
自家都出好多紙牌
亦有同US GAMES合作
見到既都唔洗太質疑佢既質素
雖然我嫌佢軟身左D

冇人

原來你就係zero.tarot

果條正仆街

咁自嘲法嘅

btw 之前你話中意delos
當時見到zero都有代購
無諗過你係佢 但覺得係有啲連緊咁

連結 自膠

經我手都應該出左好多副delos
可能香港唔少delos係黎自我

多得你幫佢發揚光大

真心靚喎
我自己都有兩副

靚啊~ 不過依家又中意其他style多啲

近排冇咩新牌好買啦

大師收藏豐富先會咁講嘅啫

依家大廠d牌好垃圾

月亮就叻
識向個人發行既埋手

正常 只會越出越無創意/唔吸引
咁有無其他推介 除咗你個飛佛之外

覆咗先睇到 慢咗一步

早晨

頹廢的一天又開始

重複的人生

睇下幾時有其他人入嚟先

推

有IG既有冇留意到近排興賣精靈

個個都唔入黎

新人留名
Ig新果篇文好好笑

個好評似唔似

專登用5P字

有D改漏左

有呀 勁鳩 自己connect未得

一隻賺幾千

9000蚊call神使！ 正

到底有無人中伏咁蠢豬

大家有冇咩推薦入門網/書學塔羅

我有寫

相信有唔少

好悶
冇新牌

唔識connect, 真係有ig講個啲妖精，吸血鬼，龍個啲架？定吹水？我見出邊學channeling 都係通天使

好明顯吹水呃飯食

新手留名

之前用開直覺, 但感覺好唔實在, 好怕解錯牌
所以宜家慢慢學緊睇牌推牌義....

明明之前d post推好快

D腳唔見哂

唔好死記
要搵出牌既核心
多用聯想去幫助記憶

本身對d符號都幾有興趣, 所以打算先由學d符號開始
btw 用紫秤個方法去記都幾有用, 好似係

你係上紫秤D堂

唔係呀, 睇佢本書喳....不過之後確係有打算上佢d堂, 但只係因為唔知仲有邊度可以上呢d堂.....我唔係佢fans....

呢度好似有人跟過佢

有冇清講下上佢堂係點感覺 好怕人講野冇重點

軍官跟佢學占星

如果佢個日狀態唔好，會補返堂比你
利伸：試過一次
整體上其實都好明白佢講嘅嘢，不過如果你想知道更加多嘅嘢
你要主動問佢，你肯問佢多數肯答

明白了, 唔該清
應該點都會上下, 可能先報Tarot或者Thoth,
其實對靈數同埋占星都有興趣

佢靈數係好抵上

我係紫秤大大fans

佢thoth勁過rider

幾時先會好天架

我係自學的
要你自律囉
係易走錯路囉

真係唔記得
我果陣有冇屌過你

"肯去作出改變既話 結果可以唔一樣"
你學得成既話
一定要將呢點傳達比問卜者

類似啦
不過都有分大勢定細節既
占卜討論緊既都係細節既部份
幫助佢順應大勢趨吉避凶
改變呢個字其實好複雜
但你視之為可以改變係可以的
呢個都係占卜既層面必須要有既信念
冇既話我認為占卜就冇意思

各位巴絲 可唔可以話俾小弟知天使牌應該點用

用黎比啟發你

即係有疑惑果陣天使牌會比塔羅好

天使牌簡單直接D
但好唔好冇得就咁講
塔羅仔細D

幫推

好悶

準備學天使牌 有邊副入門推薦

黎黎去去咪又係朵琳姨姨果d

塔羅出結果 天使比建議同方向
我會咁理解

一定要買英文版

天使牌無咩入門
因為天使牌一定要read 睇字同牌意好難入手
而直覺同connect天使呢d野都要靠練/天賦

根本邊副既入手難易度都冇咩分別

從來唔會欣賞英文版以外嘅牌

呀下 所以都係揀自己中意嘅畫風
但如果一開始就想跳步 唔用牌練習 跟住直接connect 係咪快咗啲

上ig買精靈囉

禾呢覺得呢D都系靠自己巧D既

一路connect一路練牌會好少少
一開頭就唔用牌會比較困難
多d meditation 可以幫助練天使牌

難易程度又真係有既 有幾副到而家我都未read到(學左3-4年左右?)
稍為易少少既 angel answers card同女神卡 或者大天使michael卡

關於meditation 有無咩書好介紹

我.....自學

其實大概都知道點做嘅
但都會驚做得唔夠好/有偏差定點
不過應該都係practice多啲就ok

唔會有偏差/唔夠好啦 angels會幫你

岩岩初學者想問下 其實問咩問題會只抽22張大牌？幾時先78隻一齊抽？同埋有冇話習慣抽幾多隻？

其實只學22隻大牌呢個講法只係FOR初學者入門記少D
雖然有少量牌陣聲稱只用22張大牌
但其實都係建議用哂佢

咁抽幾多張？係咪習慣3張？同埋想問下啲卡香港有冇得買或者有冇巴可以幫手？

睇牌陣
初學者用住時間之流先
有d人會建議先由1張學起
我自己唔太鍾意
有信用卡既自己上網訂啦

誠品有冇？因為冇信用卡

唔知依家仲有冇
好似曾經見過有
搵唔到就ig搵我

Delos二版印刷非常好

你唔是有個post咩
做咩唔推
呢邊好撚靜啊

BTW
我又訂左牌比自己喇

打發時間架姐
連登有好多高手免費占嘛

每個人都會卡關既
你係直覺定系統
我唔記得左

買多D牌就會勁D
好似係

連我都load唔到係邊副
幫你唔到

咁你唔好入黎呢個post
呢度多神棍

呢副完全冇興趣

好耐冇更新
應該40~50

多唔過孟小靖

google下啦

依家應該唔止啦

牌唔係要黎用
我幾十副都係得幾副係用

hi樓主及各位大師
最近我岩岩開始自學塔羅
我想請教下 有時唔同書解釋d牌義 都會有唔同方向 甚至好似有少少矛盾咁
咁應該點樣理解/歸納好? 同埋點樣同自己既問題對應返?

例如我現況抽到戰車 建議抽到命運之輪
有d書話戰車一定有好結果(勝利) 又有書話佢既focus係喺陷入兩難難以突破
咁係both? 定係因為我係問現況 所以應該將佢陷入兩難果個"狀態"方面既描述強調返 好結果唔太關事?

而命運之輪 有書話係短時間內獲得好運既機會 有書就話難以捉摸既轉變 可以係好可以係壞
咁到底即係邊樣
同埋點樣將呢張卡同"建議"拉上關係? 係咪即係"把握機會"咁樣解法?

另外我可唔可以用元素咁睇
例如現況我係水 建議係火 即係somehow我係要有所行動?

感謝指教

每一張牌都冇既定好壞
有既只係佢既核心課題
戰車係堅持 命運之輪係變動
堅持係好定壞先
堅持可以有好結果但同時係原地踏步
其實你要用其他牌去衡量
睇能量既勢係點
同埋有時都可以用下直覺既

但我點樣知道佢既課題係堅持
我睇既書都冇呢個講法 至少唔係直接咁講
靠自己歸納同經驗?
用其他牌睇能量既勢既意思係 如果我唔肯定 就抽多d牌幫助自己理解嗎

直覺派解決一切問題

快講，如果全睇牌意，我覺得幾重要既係睇陣。透過唔同牌既combination去發掘問題當中更多既野，譬如連出三個牌組既三、太多同一種元素，都可以指向某啲問題。
至於你話有啲書會矛盾，其實係你未get到哂牌意姐。每張牌都有機會好有機會差，出塔都可以係好野，呢啲就要靠實占經驗了

戴番個頭盔仔 我直覺架 不過都要靠牌意生存既

樓主有無The Green Witch Tarot呢副

你講解得好仔細呀 我應該明了
不過照咁講 好似大牌係將4隻小牌generalize左咁
而小細就講得再細d咁
但我諗大牌自己除左係集果4隻既共通點之外 仲有d獨立於自己張牌既意思既?
咁呢個時候就係睇埋d牌既其他element或者睇直覺?

另外好似聽聞有人話8號同11號應該互換位置
咁會唔會影響理解個數字

咁講法即係有時抽多幾張就會更方便理解個狀況?

有啊

係咪好正 我覺得幾吸引

其實你一定要記住一點
每張牌都可以有好同唔好既面向
唔好比自己有既定既框架

大牌通常面對緊既係更大既世界
細牌處理緊既一般都係自己元素既野
例如戰車都仲有保衛家土既意義
有人將佢同巨蟹座連結
就係討論緊保護緊某d野呢個課題
例如信念

8 11換唔換係關體系事
我都唔算好熟另一個體系
答唔到

ok啦
但我可以講我係好唔鍾意月亮d紙質
但偏偏佢揀d牌係靚

啲紙質點差法

最近既已經好少少
佢舊d果d係偏軟身
一收到就已經係曲面
近年果d好少少啦
但我始終鍾意us games既紙質多d
聖甲蟲中間啦
agm都係軟身
都手感好過以前既月亮少少
至於us games近年去哂蝗國印果批我就唔知了
舊時有d係比利時印既係冇得輸
我副thoth 三魔術師版好似係比利時

受教了
其實我都冇真係將每張牌簡單定義左做好同唔好
不過仲未拿捏到點樣將每一張牌定位
我諗我再研究下 試下可唔可以用你地講既方向諗 有咩唔明再厚面皮問下各位

頭先拎到新牌
紙質都係不如理想
可能delos二版真係太好

咁又唔好盲目補
我意思係 一般初學者都唔太建議用單張抽啦
咁譬如你用牌陣，有五隻牌，你未可以試下搵五隻入面有無邊啲有相同、相似之處，或者某啲配搭永遠指向某個問題，咁會比較容易捉到問題既核心
成個陣入面咁多隻牌 唔會每隻都好重要 總有一兩隻or一兩個元素特別關鍵 除左用大、細牌去分 學識捉核心好緊要

唔定位未得
如果每張牌無固定好壞 點解仲要將佢定位

明呀 我都係講緊唔係太get到既時候就可能輔助式咁抽果種
不過又會諗點樣決定係咪要再抽
應該係熟左基本塔羅占卜既陣之後先再考慮會用既做法了?

定位既意思係我點樣組成我既牌義同概念
例如你地話7號仔可能係同堅持有關之類
唔係好壞

即係小牌係貼地d實在d 真係喺生活入面發生既事
大牌係思想精神上d 或者形容氛圍同狀態多d
是咪咁講會岩d

呢個叫定義

發現自己解唔到就可以補

呢d字眼唔洗都咁執著掛
定義又驚講得太死 大家誤會我話我要每張牌定義係好定壞
我上一句已經用左定義兩隻字

明白了
我再study下先 謝謝耐心指教

字眼要執著
你詞不達意點同問卜者溝通

其實實際操作上唔係真係會或者需要分得咁開

但我而家唔係同問卜者溝通緊

其實我由一開始已經冇一個要將所有牌分做一定好同一定唔好既概念
因為我都一早聽人講過唔應該咁分
只係有書咁講 我就借黎咁問大家意見
但各位唔止講左一次唔應該分好壞
而我都知我一開始冇講我唔會將d牌硬分好壞 所以大家唔知都唔奇
所以我亦都覆得好客氣

我知道我岩岩開始學 好多野都唔識
所以我一直都好虛心咁問大家野
解釋”定位”二字既時候 我都係解釋返點解我自己當時要用“定位”而唔用“定義”
一黎講“定位”之前 我上一句已經講左
“其實我都冇真係將每張牌簡單定義左做好同唔好”
唔想重複 同埋驚大家覺得我係講緊同一樣野
二黎我覺得“定義”兩隻字聽落比“定位”更加死
就係費事你地又以為我要將d牌分好壞

我諗過先至用呢隻字
點知都係俾人以為我要分好壞
唔緊要 可能真係唔夠清楚 我再解釋我當時咩意思

點知解釋又要俾你地針字眼
呢下我先至覺得 冇需要咁樣
其實就算我當時用定義 話唔定其他人都係會get錯

咁解釋會唔會達意d

其實我真係好感謝大家用心解答我d蠢問題
作為新手見到網上面有人真心咁覆係好好既事
只係突然見到有d(我覺得)唔係好需要既tension出現就敏感左d
呢排生活不太順利 心情都一般
有咩得罪請見諒

感謝兩位
我明白呀 你答到我想知道既野

全文重點
你尋日生日
尋日生日快樂

你自己會點理解

唔太樂觀
對方理性地覺得唔適合
而且溝通唔係好好

無牌陣黎

解讀會差好遠？

行申番先 係新手 想問下占愛情果啲唔係最好用4張果個牌陣咩？

其實我係上網課左金搵人睇
但想知道係咪個個解讀都差唔多

Sorly

直覺睇到既野都同游巴相似

我覺得一直以來大家個期望唔同 其實得其中一個想向前行 另一個乜9都無所謂最好唔好郁
傾計ok more than that就不了咁既態度

有人意識到呢樣野，想試下去改變，但越做越錯
最後會各行各路

利申看圖說故事

我無分正逆架，直覺睇到咩就咩

垃圾政府

唔關事
佢係有分正逆咁睇
劍1係牽涉理性既挑戰
危中有機既兩面刃
但睇返之後兩隻就好明顯方向有問題
我既想法係
面對左一D關口
大家都有所思考
發覺呢條路難以向前
重點唔係溝通
而係佢地所講既方向問題
不過我認同你
我都覺得不合適係理性分析而得出既結論
但一段感情可以咁理性分析本身都

其實你地覺得同一條問題搵唔同人占
係咪應該會得出一樣既結果?

有好多人都覺得會接近
都的確有好多咁既情況
但我自己覺得咩都有可能
因為大家都只係瞎子摸象
但點都好
心態上點都唔值得鼓勵

因為我真係覺得好神奇
結果真係好近
我既心理暗示真係強得咁交關

你唔應該咁

我知道....
但出黎結果係咁
都唔識點解釋

係出唔同既牌但解讀都係差唔多

係啊

所以我覺得我既心理暗示真係好強

推推

中秋節快樂

其實我覺得一野學哂佢比較好

老老實實
我應該就死

根本所有野都係因果黎啦

邊有咁撚易比你幫人擋

留名

部max好撚正不過好撚重

我覺得同8plus差唔多

我本身6 plus
8 plus同max當然係接近

好似差幾g

但6 plus差30g

Tarot Mucha有兩個ver
一個Lo Scarabeo舊版
一個Llewellyn新版
實物會唔會有好大分別?

PS 睇到#1話Llewellyn有時會平過Lo Scarabeo
但呢副相反

其實好時會貴d
唔記得左點解最初會咁寫
下次改左佢先
兩者一般都冇分別的
買平就得

ok thanks
btw有無呢副

賣過
我自己就冇
冇興趣

How about Everyday Witch Tarot

想買未買
呢副幾好

agger
掙扎緊呢副定green witch tarot
同公司 又一樣係witch theme 好難揀

green witch我有

係呀我記得 樓上都有問過你
但Llewellyn啲牌都偏貴少少

btw有無訂過日本牌?
有副雀仔好靚 但真係勁貴

因為月亮出親都set裝
有訂過
邊副

計埋運費真係...

依家有直送好好多架喇
唔太貴啦

想問下其實自占長期會唔會係占準左？

你up乜

Sor我表達差
我意思係我見網上啲人話如果想進步快就可以多啲幫人占 但如果唔幫人占而係自己占會唔會都進步到？

自占易主觀
好D幫人占開既都未必會幫自己占

學緊Cups suit
就學晒Minor Arcana
玩開Osho 果套，再學返Universal Waite
覺得好易

始終取向有D唔同
同埋塔羅學完基本野之後
可以涉獵埋其他神秘學既野

Osho 測內心多d
Waite 測未來
我係咁睇

有無大師可以好心幫我卜下我幾時再有拖拍
小弟年頭同個ex散咗之後身邊無晒異性緣 以為過咗咁耐終於走出咗佢嘅陰影 點知呢排見到佢同第二個喺埋一齊個心又拿住拿住咁 好辛苦呀

我不嬲唔睇好土元素出現係發展中既感情
本身係穩定中就另一回事啦

你成副牌係點

男方係問卜?
睇成個趨勢都唔覺得係有機會
我對女祭司既解釋都係接近後者

想問下其實抽牌如果唔理逆位嘅牌當佢正位咁解意思上會唔會差好遠？到而加逆位都係好難理解

無得復合

不嬲唔睇逆位
你可以自己set牌陣再去抽牌睇困難位係邊

我自己抽牌黎講
抽到錢幣國王都無乜感情係到

呢個咪就係主觀占卜既人辦

遊遊

話說有冇新手學塔羅牌既網推薦？

網址 係咪有日遊神自拍先

病左就休息下

抖好精神先占啦

其實你已經很塔羅了原文版會唔會好難明？
附近實體舖搵唔到中文版 想喺Book Depository順便買埋

誠品

誠品好似得 第一次塔羅就上手
上次去誠品問佢都話得呢本

所有牌呢

好崇拜女方但又覺得好不安 既感覺

唔係對對方既睇法
係依家既精神狀態

問完又消失左

考試結果問黎把撚

求救
想問下各位大神 如果占嘅問題係問應該做選擇A定選擇B 應該用邊個牌陣？
平時占嘅問題都係問發展果啲所以都用開時間之流
但一到問呢啲選擇就唔知用咩牌陣

2選1囉
V字形

A遠既未來 B遠既未來
A近既未來 B近既未來
問卜者